<resources>
    <string name="app_name">jarvis</string>
    <string name="biology_resume">La materia viva está organizada en distintos niveles de complejidad. \n La célula es la unidad estructural y funcional de los seres vivos. Los organismos formados por una sola célula se denominan unicelulares. Si están formados por más son pluricelulares.\nLa célula procariota no tiene núcleo diferenciado. La célula eucariota tiene el citoplasma compartimentado y el ADN protegido en el núcleo. La membrana plasmática aísla a la célula del exterior, controla el paso de sustancias y de información. Las células vegetales presentan una pared exterior de celulosa. El citoplasma es el espacio interior celular. Contiene el hialoplasma y los orgánulos.\nLos centriolos organizan el citoesqueleto y los cilios y flagelos en las células animales. Los ribosomas forman las proteínas. El citoesqueleto es una estructura proteica que da forma la célula. Cilios y flagelos dan movimiento a la célula. El retículo endoplásmico, el aparato de Golgi, los lisosomas y las vacuolas forman el sistema de endomembranas. La mitocondria está presente en todas las células eucariotas y realiza la respiración celular. El cloroplasto sólo aparece en la célula vegetal y realiza la fotosíntesis. El núcleo contiene y protege el material genético de la célula, que se encuentra en forma de cromatina. La célula transforma la cromatina en cromosomas cuando entra en división. La mitosis es un proceso de división celular que produce dos células hijas iguales a la célula madre. La meiosis es un proceso de división celular de una célula diploide que produce cuatro células hijas haploides.</string>
    <string name="history_resume">El Paleolítico
En este momento histórico nos encontramos a los primeros humanos que se alimentaban de la caza, la pesca y la recolección de frutos. Creaban herramientas de forma manual con materiales cotidianos y que se encontraban en su entorno (como huesos, piedras, madera, etc.) para poder cazar y, así, alimentarse. Se agrupaban en pequeños grupos y no tenían residencia fija, por lo que eran nómadas que se cobijaban en el interior de las cuevas.

En este periodo se consigue dominar el fuego, uno de los logros más destacados puesto que les permitió cocinar la comida, entrar en calor e iluminarse por la noche. Uno de los aspectos también más destacados de este periodo de la historia es el arte paleolítico, es decir, las pinturas rupestres con las que dejaron constancia de su forma de vida.

En esta otra lección de unProfesor te descubrimos las características de la Prehistoria en el Paleolítico para que profundices todavía más en este tema.

El Neolítico
El paso de una etapa a otra viene dado porque el humano comienza a producir sus propios alimentos, es decir, se da inicio la agricultura y la ganadería, algo que conllevó a grandes cambios en la forma de vida de los colectivos. Lo primero de todo es que tuvieron que ingeniárselas para crear nuevas herramientas que sirvieran para el campo, del mismo modo, ahora se comienzan a almacenar alimentos por lo que se da inicio la cerámica.

Otro de los cambios más destacados de este periodo es que las personas dejaron de ser nómadas para convertirse en grupos sedentarios pues, ahora, ya no tenían que moverse para buscar su comida sino que ellos mismos eran capaces de producirla. Con esto se comienzan a crear los primeros poblados en los que conviven familias y miembros de la misma tribu.

En unProfesor también te explicamos en esta otra lección todo sobre el Neolítico en un resumen corto para que te resulte fácil estudiar y profundizar en esta etapa de la Prehistoria.</string>
</resources>
